政府再質疑「自決」 鋪路DQ黃之鋒

政府再質疑「自決」
鋪路DQ黃之鋒

黃之鋒

【區選前哨】

【本報訊】下月24日舉行的區議會換屆選舉，提名期本周四結束，建制派及政府明知選情不利，一直放風押後選舉，而其實民主派需先過選戰第一關，即獲確認參選資格，惟大部份民主派候選人至今仍未獲選舉主任回覆，其中民主黨99名報名參選人中，只有22人獲確認，該黨今日將向多區選舉主任發律師信跟進；而包括香港眾志秘書長黃之鋒及爭取連任的沙田區區議員陳兆陽在內，現時最少四人已收到選舉主任查問，要求解釋曾於社交網站提及「光復香港 時代革命」的意思，以及是否支持港獨，疑為DQ候選人鋪路。

記者：陳珏明 梁穎妍

出戰南區海怡西選區的黃之鋒昨晚在社交網發文，指已收到該區選舉主任馬周佩芬來信，要求他10月15日下午4時正或之前，就其擁護《基本法》聲明作進一步回覆，根據他貼出信件，選舉主任再就黃與眾志關係作查詢，並重提眾志「民主自決」綱領及相關文章，要求他交代是否支持港人自決前途、自決前途是否包括港獨、以及他若支持有關主張，如何不違背他擁護《基本法》聲明。之前港府曾利用相同資料，DQ眾志周庭參加立會補選，而黃之鋒稱會在今天下午公開他的回覆，並再次重申：「我有權參選，政府無權篩選」。

相關新聞：長毛參戰阻李慧琼自動當選

三參選人被問「光復香港」

現任沙田區議員陳兆陽昨日傍晚也在facebook發文，透露收到沙田區議會選舉主任陳婉雯來信，指他雖然已簽署提名表格上有關示明擁護《基本法》及保證效忠特區政府的聲明，但得悉他在今年9月6日曾在fb發文，內容提及「光復香港 時代革命」，故在正式決定其提名有效與否前，要求陳解釋「光復香港」及「時代革命」是甚麼意思，以供考慮其提名是否有效，並要求陳在今日下午6時前作出回覆。

該信附上有關貼文，陳兆陽當日只是轉載一張聯校人鏈活動文宣圖，「光復香港 時代革命」字眼則屬圖上標語。他向《蘋果》表示，自己在10月8日報名，昨午收到選舉主任查詢，會徵詢律師意見再回覆，現階段不能透露更多。

另外，已報名參選元朗區議會的王百羽及巫啟航，昨晚亦同樣在fb透露接獲選舉主任查問，其中巫啟航被問及問題與陳兆陽相若，指他曾於7月25日在fb發文提及「光復香港 時代革命」，要求他解釋意思；王百羽則被指曾表示支持香港獨立，要求他確認是否曾發表有關言論、現時是否繼續支持有關立場、如何不違背提名表格內擁護《基本法》的聲明，以及他跟天水圍民生關注平台的關係等。王百羽回覆本報查詢時稱正研究，同時指自己曾當選IT界選委及成為港區全國人大選舉會議成員，故不太擔心會被DQ。

相關新聞：學者籲如期區選免局勢升級

沙田區議員陳兆陽上月曾在fb轉載一張寫有「光復香港 時代革命」文宣圖。

李永達：確認程序越拖越長

民主黨選舉委員會主席李永達表示，該黨今屆共派出99人參選，並於提名期開始已提交報名，惟至今已逾十天，卻只有出選葵青區及黃大仙區的候選人，昨日獲該區選舉主任以口頭或書面確認參選資格，「其他冇人被問過，咁對候選人好唔公平，選舉活動點開始呢？」

李永達直言，自己於八十年代已參選區議會，「以前朝早9點報名，下晝已經確認到參選資格」，但之後確認程序越拖越長，「2011嗰屆只係三、四日，上屆已經成個星期，點知今屆仲耐。」他已委託同屬民主黨的律師何俊仁向該黨有派人參選的14個選區選舉主任發信，提醒根據周庭案，選舉主任程序上必須向參選人查問及獲回覆，「我哋都要搵律師答，好認真處理，所以都要時間」。又批評現時選舉主任可在提名期後才決定是否DQ，變相成為漏洞，更未必有足夠時間安排後備參選人。

下一則
下一則
長毛參戰阻李慧琼自動當選

長毛參戰阻李慧琼自動當選
學者籲如期區選免局勢升級
建制護航 陳健波續掌財委會
亞視前公關出戰灣仔

講真, 我個人認為可以直接否認, 而家係爭取緊雙普選附合基本法呀

等我為大家回憶下決定1020去定唔去

其實係 都唔明點解香港人咁撚陰公連要求正苦落實基本法寫明既野都要搵命博

咪dq囉 我覺得dq仲好 激起民憤 世界再度關注極權問題
重要既係遊行裝修有目標

DQ GPhone？

都好，等美國國會直觀了解香港有咩問題

自決呢個字其實有咩問題

今時今日個選舉主任有乜下場好難講，好多義士已經視死如歸

佢要玩 就一齊玩大佢

推

制裁來了

快DQ

快撚d dq

Gphone想轉職被DQ師

根本呢個政府已經冇撚得救，仲未知死